記得當年未有VSCO, 成日研究點有數碼質素, 模擬菲林tone...

有vsco 同 rni 而家個個都好簡單做到, 不過希望大家新一年唔好走火入魔張張攪到lomo咁
拿, 我搵到好野唔好話唔益你地呀

VSCO CAM LUTS 100个日系胶片质感小清新视频调色预设

有無方法可以相機setting做到"菲林味"

買富士送菲林模擬

味道係整到，係電話睇係唔夠有分別，但如果一放大嘅話 影開菲林嘅高手一眼就睇到個分別，尤其中幅果種立體感係數碼暫時都做唔到。

就算用部4千幾萬像素嘅7Riii 影完像素係高，但啲texture好膠，冇左種質感，但菲林就算scan完出黎像素唔多，但物質感出晒黎。

聽呢度啲ching講立體感其實係淺景深

Lm睇世界大戰

Btw陳生呢獲真係幫唔落
要買presets 都應該買正版

唔同，我講係texture果種立體感，要影左medium 或者 large format嘅人先會知。我未影之前都唔知原來中幅係另一個世界黎。

Lmlm

lm

想知道下咩係立體感

冇人明㗎啦 之前見到篇「定焦好過變焦」 負皮多到呢

Lm

未必，淺景深一樣可以好flat

令主體睇落立體，主要靠同背景既分離度，同埋個背景扭曲（而主體唔扭曲）

因此，立體感其實指背景既各種像差，例如彗星像差

因此
老鏡立體感強
（因為老鏡普遍處理像差唔夠好）

Lm學野

數碼中底呢？

未影過 唔知。你可以對比下sigma foveon個IQ,就算像素細，但個texture 可以靚過4千幾萬像素。
菲林中幅似foveon 但grain d 質感再立體少少。

錯晒，老鏡立體感強？立體感除左dof micro contrast 同 color/bokeh graduation. 舊鏡micro contrast弱，而之後兩個係好受sensor size影響。

用scanner出完jpg print返出來，一定好有菲林味

我都係見過一次人地影大偏幅先知「立體感」但又唔係好講得出係咩黎

呢個真，未影過係唔會知，就係有種講唔出嘅感覺。

Film vs digital, 睇吓哩段片，可能可以解答到一啲問題

VSCO 買邊套preset 好，
而家我暫事用緊NATE Preset

根本出到黎效果就差唔多
有明顯分別都係出於支鏡
不過呢度個個識聞相就另計